社區組織協會要求增加150配額

Accept
香港 台灣 北美
Apple Daily
登入
要聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

社協倡增單親單程證配額
2019-02-0712.2K
要聞

社協認為應調撥單程證配額，予有子女獨留香港的內地單親家長。

【本報訊】每日150個單程證配額數量以及審批權問題，在社會上一直惹來爭議，不少人要求減少配額數量，並指特區政府應有審批權；與此同時，有不少人要求放寬審批規定。

相關新聞：轟施政亂石投林 眾局長離地萬丈政黨分途出擊「同林鄭開年」

促入境處與內地商討

社區組織協會約30人，昨天帶同大型利是封道具，到俗稱「公民廣場」的政總東翼前地，向特首林鄭月娥及保安局局長李家超請願，要求政府調撥更多單程證配額予子女單獨留港的內地單親母親來港定居；部份中港家庭的子女高叫「家家慶團年，單親悲分離，政府不援手，孩子成孤兒」口號，又有示威人士改編賀年歌曲，要求政府協助中港家庭團聚。

社區組織協會指，過去10年間有近200個中港婚姻家庭，因為在港的父親去世或遺棄子女，令子女獨留在港成為「孤兒」；他們要求入境處與內地部門商討，調撥更多單程證配額，酌情批准有子女在港的單親母親來港定居。

他們批評政府目前的表現有欠積極，至今仍未與內地就單親單程證政策的事宜進行討論，又認為涉及的人數不多，每日放寬一至兩個名額足以處理相關問題。
■記者陳嘉裕

同佢地開年啦

應該一次過全中國人民獲發香港身分證 特區護照
一家人嘛

認撚住呢班仆街!

呢班人幾時死？

痴線，150都唔夠，仲要再加？加你老味咩？咁慘你自己養囉社協，屌你班港奸老母。

你當腥港係公廁會好過d，況且，除左焦土，我睇唔到有咩出路。

如果全港醫生擺工 會死幾多人

呢班仆街出賣全港利益黎撈油水

大陸團聚唔撚得呀屌佢老母

施麗珊快撚啲死啦

點撚解硬係要香港團聚?
喂，送班細路返大陸定居唔係唔得嫁，點解硬要增加配額方便大陸婆來港定居？
點解既？點解既？點解既？

大陸想輸出幾多國民
不如一鑊過

社區組織協會咪就係飯民開
當日我叫你班撚樣咪撚含淚過票無人理仲一班賤種話我係鬼
現在飯民全力郁香港人

團你老味咩，團咗幾廿年就知唔係團聚咁簡單啦。

自從香港97淪陷，生活指數年年倒退，有得走真係走撚咗。好撚心痛香港搞成咁。

所以成日屌政府150 真係笑左
大家含淚含緊果班
係支持加大配額

最新消息

我係民主黨官方fb踢爆社區組織協會幹事係民主黨高層比民主黨fb admin delete左

大大隻蔡狗係度佢點唔認呀

又心虛hide去個post

用條link仲入到去

再去民主黨個page廣傳比班港豬聽啦